<真係咁憎我哋?>南丫海難8周年︱便衣警嘲祭品垃圾 譏市民做戲悼亡魂

南丫海難8周年，「女長毛」雷玉蓮今年繼續於中環4號碼頭旁悼念死難者。悼念集會今年首次受警方阻撓，有便衣警聲稱拜祭用的紙錢是垃圾，又稱雷「做戲」、「消費意外」，並在儀式完成後向雷發告票稱違反「口罩令」。其間雷一度情緒激動，反斥警員「冇人性」，「係咪立咗國安法，連南丫海難都唔准拜？」，表明來年會繼續拜祭，希望港人出席悼念。
……………

集會期間一度有多名防暴警員到場，其中一名便衣警甫到場即稱紙錢為垃圾，要求雷玉蓮終止悼念及拾回散落周圍的紙錢。雷玉蓮感不滿與警員理論，強調紙錢不是垃圾，警員則一度拉起封鎖線，並聲稱會票控雷。雷回應指不介意收告票，「如果你為咗海難告我，我心甘命抵」，要求完成拜祭。

……………

警方阻撓雷玉蓮拜祭南丫海難期間，有剛於碼頭落船的市民疑不滿警方做法，高聲批評警員，在場警員隨即發難，截查該名市民。現場記者上前追訪時，該名聲稱拜祭紙錢是垃圾的便衣警，疑伸腳企圖絆倒一名網媒女記者。《蘋果》記者所見，該名便衣警伸出一隻腳幾乎成「一字馬」姿勢，幸女記者反應快速，及時跳過才未有被絆倒。

班狗剩係識好似小學雞咁串人

真係咁憎我哋?

呢班黑警真係唔當市民係人

零同理心